60 (this is the card width. the rest of the first line is ignored)
Q  1: What is the supreme law of the land?
A: the Constitution

Q  2: What does the Constitution do?
A:
 * sets up the government
 * defines the government
 * protects the basic rights of Americans

Q  3:
The idea of self-government is in the first three words of
the Constitution. What are these words?
A: We the People

Q  4: What is an amendment?
A:
 * a change (to the Constitution)
 * an addition (to the Constitution)

Q  5:
What do we call the first ten amendments to the
Constitution?
A: the Bill of Rights

Q  6:
What is one right or freedom from the First Amendment?
A:
 * speech
 * religion
 * assembly
 * press

Q  7: How many amendments does the Constitution have?
A: twenty-seven

Q  8: What did the Declaration of Independence do?
A: declared our independence from Great Britain

Q  9:
What are two rights in the Declaration of Independence?
A:
 * life
 * liberty
 * pursuit of happiness

Q 10: What is freedom of religion?
A: You can practice any religion, or not practice a
religion.

Q 11: What is the economic system in the United States?
A:
 * capitalist economy
 * market economy

Q 12: What is the "rule of law"?
A: No one is above the law.

Q 13: Name one branch or part of the government.
A: executive, legislative, judicial

Q 14:
What stops one branch of government from becoming too
powerful?
A: checks and balances

Q 15: Who is in charge of the executive branch?
A: the President

Q 16: Who makes federal laws?
A: the Congress

Q 17: What are the two parts of the US Congress?
A: the Senate and the House of Representatives

Q 18: How many US Senators are there?
A: one hundred

Q 19: We elect a US Senator for how many years?
A: six

Q 20: Who is one of your state's US Senators now?
A: Dianne Feinstein, Alex Padilla

Q 21:
The House of Representatives has how many voting members?
A: four hundred thirty-five (435)

Q 22: We elect a US Representative for how many years?
A: two (2)

Q 23: Name your US Representative.
A: (Pleasanton) Eric Swalwell

Q 24: Who does a US Senator represent?
A: All people of the state

Q 25:
Why do some states have more Representatives than other
states?
A: Some states have more people

Q 26: We elect a President for how many years?
A: four (4)

Q 27: In what month do we vote for President?
A: November

Q 28:
What is the name of the President of the United States now?
A: Joe Biden

Q 29:
What is the name of the Vice President of the United States
now?
A: Kamala Harris

Q 30:
If the President can no longer serve, who becomes President?
A: The Vice President

Q 31:
If both the President and the Vice President can no longer
serve, who becomes President?
A: The Speaker of the House

Q 32:
Who is the Commander in Chief of the military?
A: the President

Q 33: Who signs bills to become laws?
A: the President

Q 34: Who vetoes bills?
A: the President

Q 35: What does the President's Cabinet do?
A: advises the President

Q 36: What are two Cabinet-level positions?
A:
* Secretary of Defense
* Attorney General
* Vice President
* Secretary of Agriculture
* Secretary of State

Q 37: What does the judicial branch do?
A:
 * reviews laws
 * decides if a law goes against the Constitution

Q 38: What is the highest court in the United States?
A: the Supreme Court

Q 39: How many justices are on the Supreme Court?
A: nine (9)

Q 40: Who is the Chief Justice of the United States now?
A: John Roberts

Q 41:
Under our Constitution, some powers belong to the federal
government. What is one power of the federal government?
A: to print money, to declare war

Q 42:
Under our Constitution, some powers belong to the states.
What is one power of the states?
A:
 * give driver's licences
 * provide schooling and education
 * provide protection (police)

Q 43: Who is the Governor of your state now?
A: Gavin Newsom

Q 44: What is the capital of your state?
A: Sacramento

Q 45:
What are the two major political parties in the United
States?
A: Democratic and Republican Parties

Q 46: What is the political party of the President now?
A: Democratic Party

Q 47:
What is the name of the Speaker of the House of
Representatives now?
A: Kevin McCarthy

Q 48:
There are four amendments to the Constitution about who can
vote. Describe one of them.
A: Citizens 18 and older can vote. (women, no poll tax)

Q 49:
What is one responsibility that is only for United States
citizens?
A: serve on a jury, vote in a federal elecction

Q 50: Name one right only for United States citizens.
A: vote in a federal election, run for federal office

Q 51:
What are two rights of everyone living in the United States?
A:
 * freedom of speech
 * freedom of religion
 * the right to bear arms

Q 52:
What do we show loyalty to when we say the Pledge of
Allegiance?
A: the United States (also the flag)

Q 53:
What is one promise you make when you become a United States
citizen?
A:
 * serve in the US military
 * obey the laws of the United States
 * defend the Constitution and laws of the United States

Q 54: How old do citizens have to be to vote for President?
A: eighteen (18) and older

Q 55:
What are two ways that Americans can participate in their
democracy?
A: vote, join a political party, run for office

Q 56:
When is the last day you can send in federal income tax
forms?
A: April 15

Q 57: When must all men register for the Selective Service?
A:
 * at age eighteen (18)
 * between eighteen (18) and twenty-six (26)

Q 58: What is one reason colonists came to America?
A: religious freedom, escape persecution

Q 59: Who lived in America before the Europeans arrived?
A: Native Americans

Q 60:
What group of people was taken to America and sold as
slaves?
A: Africans

Q 61: Why did the colonists fight the British?
A:
 * because of high taxes (taxation without representation)
 * because they didn't have self-government

Q 62: Who wrote the Declaration of Independence?
A: Thomas Jefferson

Q 63: When was the Declaration of Independence adopted?
A: July 4, 1776

Q 64: There were 13 original states. Name three.
A:
  1) New York
  2) New Jersey
  3) Delaware
  4) Maryland
  5) North Carolina
  6) South Carolina
  7) New Hampshire
  8) Pennsylvania
  9) Virginia
 10) Georgia
 11) Rhode Island
 12) Connecticut
 13) Massachusetts

Q 65: What happened in the Constitutional Convention?
A: The Constitution was written.

Q 66: When was the Constitution written?
A: 1787

Q 67:
The Federalist Papers supported the passage of the US
Constitution. Name one of the writers.
A:
 * James Madison
 * Alexander Hamilton
 * John Jay
 * Publius

Q 68: What is one thing Benjamin Franklin is famous for?
A:
 * US diplomat
 * oldest member of the Constitutional Convention
 * started the first free libraries
 * first Postmaster General of the United States
 * wrote "Poor Richard's Almanac"

Q 69: Who is the "Father of Our Country"?
A: George Washington

Q 70: Who was the first President?
A: George Washington

Q 71:
What territory did the United States by from France in 1803?
A: the Louisiana Territory

Q 72:
Name one US war fought by the United States in the 1800s.
A:
 * War of 1812
 * Civil War
 * Spanish-American War
 * Mexican-American War

Q 73: Name the US war between the North and the South.
A: the Civil War

Q 74: Name one problem that led to the Civil War.
A:
 * slavery
 * economic reasons
 * states' rights

Q 75: What was one important thing that Abraham Lincoln did?
A:
 * freed the slaves (Emancipation Proclamation)

Q 76: What did the Emancipation Proclamation do?
A: freed the slaves

Q 77: What did Susan B Anthony do?
A: fought for women's rights

Q 78: Name one war fought by the United States in the 1900s.
A:
 * World War I,
 * World War II
 * Korean War

Q 79: Who was the President during World War I?
A: Woodrow Wilson

Q 80:
Who was President during the Great Depression and World War
II?
A: Franklin Roosevelt

Q 81: Who did the United States fight in World War II?
A: Japan, Germany, Italy

Q 82:
Before he was President, Eisenhower was a general. What war
was he in?
A: World War II

Q 83:
During the Cold War, what was the main concern of the United
States?
A: Communism

Q 84: What movement tried to end racial discrimination?
A: the civil rights movement

Q 85: What did Martin Luther King Jr. do?
A: fought for civil rights

Q 86:
What major event happened on September 11, 2001, in the
United States?
A: Terrorists attacked the United States.

Q 87: Name one American Indian tribe in the United States.
A: Cherokee, Navajo, Arawak

Q 88:
Name one of the two longest rivers in the United States.
A: Missouri River, Mississippi River

Q 89: What ocean is on the West Coast of the United States?
A: Pacific Ocean

Q 90: What ocean is on the East Coast of the United States?
A: Atlantic Ocean

Q 91: Name one US territory.
A: Puerto Rice, Guam, US Virgin Islands

Q 92: Name one state that borders Canada.
A:
 * Washington
 * Alaska
 * New York
 * Maine

Q 93: Name one state that borders Mexico.
A:
 * California
 * Arizona
 * Texas
 * New Mexico

Q 94: What is the capital of the United States?
A: Washington DC

Q 95: Where is the Statue of Liberty?
A: New York (Harbor), Liberty Island

Q 96: Why does the flag have 13 stripes?
A: the stripes represent the 13 original colonies.

Q 97: Why does the flag have 50 stars?
A: the stars represent the 50 states

Q 98: What is the name of the national anthem?
A: The Star-Spangled Banner

Q 99: When do we celebrate Independence Day?
A: July 4

Q 100: Name two national US holidays.
A:
 * New Year's Day
 * Veterans Day
 * Thanksgiving
 * Christmas
 * Memorial Day
 * Independence Day

